\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{itmo}
\usepackage{natbib}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{color}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

% title
\author{Чистяков Александр}
\group{6126}
\title{Домашнее задание №1}
\discipl{Интелектуальные системы}
\depart{кафедра Вычислительной техники}
\theme{Изучение работы Prolog программы}
\prepod{Бессмертный И.А.}
\begin{document}
\lstset{
  backgroundcolor=\color{white},
  basicstyle=\footnotesize,
  breakatwhitespace=false,
  breaklines=true,
  captionpos=b,
  commentstyle=\color{mygreen},
  extendedchars=\true,
  frame=single,
  keepspaces=true,
  keywordstyle=\color{blue},
  language=Prolog,
  numbers=left,
  numbersep=5pt,
  numberstyle=\tiny\color{mygray},
  rulecolor=\color{black},
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,
  stepnumber=1,
  stringstyle=\color{mymauve},
  tabsize=2,
  title=\lstname
}
%% Title here
\maketitle
%\tableofcontents
%\newpage
%\pagestyle{plain}


\section{Цель работы}
Изучение работы Prolog программы на примере решения задачи сортировки двумя методами: сортировка методом вставки и так называемая «быстрая» сортировка.
\section{Описание алгоритмов на императивном языке}
\subsection{Сортировка методом вставки}
\lstinputlisting[language=]{insrtsort.pseudocode}
\subsection{Быстрая сортировка}
\lstinputlisting[language=]{fastsort.pseudocode}
\section{Исходные тексты программ}
\subsection{Сортировка методом вставки}
\lstinputlisting{insrtsort.pl}
\subsection{Быстрая сортировка}
\lstinputlisting{fastsort.pl}
\newpage
\section{Структурированная трасса хода выполнения программ}
Исходные данные --- список [2, 2, 0, 6, 1, 9, 9, 2]
\subsection{Сортировка методом вставки}
\lstinputlisting{insrtsort.trace}
\subsection{Быстрая сортировка}
\lstinputlisting{fastsort.trace}
\newpage
\section{Описание логики каждого из методов сортировки}
\subsection{Сортировка методом вставки}
Чтобы отсортировать непустой список L=[X|T]:
\begin{itemize}
    \item{Сортируется <<хвост>> T списка L.}
    \item{<<Голова>> X списка L вставляется в отсортированный хвост в такую позицию, что результирующий список является отсортированным.}
\end{itemize}
\subsection{Быстрая сортировка}
Чтобы отсортировать непустой список L:
\begin{itemize}
    \item{Удаляется элемент HEAD из списка L, оставшаяся часть L разделяется на два списка TailLess, TailGreater следующим образом:}
            \begin{itemize}
                \item{Все элементы больше HEAD относятся к TailGreater}
                \item{Остальные элементы относятся к TailLess}
            \end{itemize}
    \item{Рекурсивно сортируется TailLess при помощи предиката fastsort, получается TailLessSorted}
    \item{Рекурсивно сортируется TailGreater при помощи предиката fastsort, получается TailGreaterSorted}
    \item{Весь отсортированный список --- конкатенация TailLessSorted и\newline [HEAD|TailGreaterSorted]}
\end{itemize}
\section{Сравнение рассмотренных методов сортировки}
Теоретически, время работы метода быстрой сортировки должно быть меньше времени работы сортировки методом вставки ($O(nlg(n))$ против $O(n^2)$). Однако, небольшой размер заданного списка не позволяет продемострировать это преимущество. Трассировка демострирует, что быстрая сортировка потребовала большого количества шагов.
\end{document}
